\setcounter{notask}{1}

\task{
	Покажите равносильность закона Кулона и теоремы Гаусса.	}



\task{
	Найти напряженность поля на расстоянии $r$ от равномерно заряженной тонкой проволокой с линейной плотностью $\lambda$.}



\task{
	Чему равно поле равномерно заряженной плоскости, с поверхностной плотностью заряда $\sigma$?}



\task{
	Найти напряженность поля тонкой сферы радиуса $R$, равномерно заряженной с поверхностной плотностью $\sigma$.}



\task{
	Найти напряженность поля шара радиуса $R$, равномерно заряженного с объемной плотностью $\rho$.}



\task{
	Две равномерно заряженные плоскости расположены параллельно друг другу. Найдите напряженности $E_1$ и $E_2$ электрического поля в области $1$ между пластинами, и в области $2$ вне пластин. Поверхностные плотности заряда пластин равны:\\
	a)$+\sigma$ и $+3\sigma$;\\ 
	б)$+2\sigma$ и $-6\sigma$}



\task{
	\textbf{Теорема Ирншоу.}\\ 
	Докажите, что всякая равновесная конфигурация точечных зарядов неустойчива, если на них кроме кулоновских сил притяжения и отталкивания ничто не действует.\\
	\textit{Примечание:} система в устойчивом равновесии, если при попытке вывести ее из равновесия возникает возвращающая сила.}



\taskpic{
	Докажите, что электростатическое поле внутри сферической полости в равномерно заряженном по объему шаре однородно. Найдите напряженность этого поля, если расстояние от центра шара до центра полости $l$, а объемная плотность заряда шара $\rho$.}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[fill=blue!20!white](0,0)circle(1.3)node[below left, blue]{$\rho$};
		\draw[fill=white](60:.7)circle(.4);
		\filldraw(0,0)circle(0.02) (60:.7)circle(0.02);
		\draw[<->](0,0)--(60:.7)node[pos=.8, right, blue]{$l$};
	\end{tikzpicture}
}
	
	
	
\task{
	 Четыре бесконечные плоскости, равномерно заряженные с поверхностной плотностью заряда $-\sigma$, пересекаются, образуя правильную пирамиду со стороной основания $a$ и боковым ребром $b$. В точку, лежащую на высоте этой пирамиды на расстоянии $h$ от основания помещают маленький шарик массой $m$ и зарядом $+q$. Определите с какой скоростью этот шарик ударится о пирамиду, если его отпустить без начальной скорости. Считайте, что заряды по плоскости не перемещаются.}
	